---
title: >-
    غزل شمارهٔ ۱
---
# غزل شمارهٔ ۱

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>صدشکر گو‌یم هر زمان هم‌ چنگ را هم‌ جام را</p></div>
<div class="m2"><p>کاین هر دو بردند از میان هم ننگ را هم نام را</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>دلتنگم از فرزانگی دارم سر دیوانگی</p></div>
<div class="m2"><p>کز خود دهم بیگانگی هم خاص را هم عام را</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>خواهم جنونی صف شکن آشوب جان مرد و زن</p></div>
<div class="m2"><p>آرد به شورش تن به تن هم پخته را هم خام را</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>چون مرغ پرد از قفس دیگر نیندیشد ز کس</p></div>
<div class="m2"><p>بیند مدام از پیش و پس هم دانه را هم دام را</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>قاآنی ار همت کنی دل از دو عالم برکنی</p></div>
<div class="m2"><p>یکباره درهم بشکنی هم شیشه را هم جام را</p></div></div>